http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/cocktail/storysp.html

> # ▼**シティーハンター劇場版／スペシャル**  
> 1989年～1999年  
>   
>   
> 劇場版　**「愛と宿命のマグナム」**  
>   
> オープニングテーマ：[週末のソルジャー](../sound/05st_mov.md#1)  
> エンディングテーマ：[十六夜](../sound/05st_mov.md#10)  
>   
> ●コンサートで来日した西ガリエラの天才ピアニスト、ニーナ・シュテンベルグが、実は生きて日本にいるらしい父親を捜したいと、リョウ達を訪ねて来た。一方、東ガリエラ大使館は、情報屋が持ってきた極東破壊工作資料が警視庁に渡るのを阻止すべく、情報部大佐、ヘルゼンに指令を出していた。そのヘルゼンこそニーナの父親だった。資料のマイクロチップを預かっていたがゆえに何度も狙われたニーナの祖父、クラウスは、ついに東ガリエラ特殊部隊に香と拉致され、リョウと海坊主はそれを救出に向かう。そしてヘルゼンは、自分の過去に答えを出すためにリョウと一騎討ちを…。  
> [ゲスト：ニーナ・シュテンベルグ／声：岡本茉利、ヨハン・フリードリッヒ・フォン・ヘルゼン／声：木原正二郎]  
> ('89.06.17公開)  
>   
>   
> オリジナルスペシャル2　**「ベイシティウォーズ」**  
>   
> テーマソング：[ROCK MY LOVE](../sound/10st_bay.md#1)  
>   
> ●未来型都市、東京ベイシティーに聳え立つ東京ベイシティーホテルが、落成式の最中、正体不明の武装兵団にジャックされた。式に招かれていた美樹と香も人質に。ジャックしたのは南米・コステロ共和国の元独裁者、ギリアム将軍の一味。ギリアムはコンピューターのエキスパートである娘のルナの手を借り、ホテルのスーパーコンピューターで米国防総省の戦略核ミサイルシステムをハッキング、自分を失脚させた米国への報復を企てていた。ルナを追いかけてシティーに辿り着いたリョウと海坊主は、激しい銃撃戦をくぐり抜け反撃を開始する…。  
> [ゲスト：ルナ・ギリアム／声：小林優子]  
> ('90.08.25劇場公開)  
>   
>   
> オリジナルスペシャル3　**「百万ドルの陰謀」**  
>   
> テーマソング：[MORE MORE しあわせ](../sound/10st_bay.md#9)  
>   
> ●ロサンゼルスから来た美女、エミリー・オハラの依頼で、彼女をガードする事になったリョウ。依頼料は破格の100万ドルだ。実はエミリーはCIAのエージェントで、兄の仇の殺し屋・ダグラスを殺すため、今回のターゲットであるリョウに近付いたのだ。ダグラスを雇ったのはエミリーの上司のディック支部長。ディックは二重スパイで、その正体を知るダグラスをリョウに始末させようというのが本当の目的だった。リョウは、ダグラスを倒し、拉致されたエミリーと香を救出する。兄の本当の仇がディックだった事を知ったエミリーは…。  
> [ゲスト：エミリー・オハラ／声：佐々木優子]  
> ('90.08.25劇場公開)  
>   
>   
> '96スペシャル　**「ザ・シークレット・サービス」**  
>   
> オープニングテーマ：[otherwise](../sound/13st_sec.md#1)  
> エンディングテーマ：[WOMAN](../sound/13st_sec.md#15)  
>   
> ●ガイナム共和国の大統領候補、マクガイアが来日。リョウは、マクガイアの秘書のローザに連れられ彼に会い、マクガイア付きのSS、新庄安奈のガードの依頼を受ける。安奈はマクガイアの娘で、6歳の時の母親の死をめぐって、父親に対し複雑な感情を抱いていた。安奈を狙うと脅迫していたのは、マクガイアのかつての同志で、今は麻薬組織のボス、ゴンザレス。目的は、マクガイアが発見したダイアモンド鉱脈の場所を知る事だ。ゴンザレスは、殺し屋のダンケルクや日本のヤクザと手を結び、マクガイアと安奈を捕らえるが、リョウと海坊主の活躍で二人は救出され…。  
> [ゲスト：ローザ・マルティネス／声：戸田恵子、新庄安奈／声：天野由梨]  
> ('96.01.05)  
> →ノベル[＃５](./storyn.md#5)　シティーハンターSPECIAL ザ・シークレット・サービス  
>   
>   
> '97スペシャル　**「グッド・バイ・マイ・スイート・ハート」**  
>   
> オープニングテーマ：[RIDE ON THE NIGHT](../sound/14st_good.md#1)  
> エンディングテーマ：[GET WILD ～CITY HUNTER SPECIAL '97 VERSION](../sound/14st_good.md#19)  
>   
> ●日本に、プロフェッサーと呼ばれるテロリストがやってくる。同じ頃リョウと香は、新宿歌劇団の看板スター、真風笑美から13年前に行方不明になった兄を捜して欲しいという依頼を受ける。プロフェッサーの謎の行動と笑美の様子から、プロフェッサーこそ捜していた兄だと見抜くリョウ。プロフェッサーは、自分の美学のために犯罪をおかしている男で、裏の世界No.1と言われるリョウに挑戦をしてきた。笑美と香たちが乗る山手線新車両に仕掛けられた爆弾が、新宿中に仕掛けられた爆弾と連動していて、新宿は消滅の危機。リョウはプロフェッサーとサシで勝負を…。  
> [ゲスト：真風笑美／声：岩男潤子、プロフェッサー／声：山寺宏一]  
> ('97.04.25)  
>   
>   
> '99スペシャル　**「緊急生中継！？凶悪犯冴羽リョウの最期」**  
>   
> オープニングテーマ：[illusion city](../sound/15st_kin.md#2)  
> エンディングテーマ：[GET WILD](../sound/01st1_1.md#6)  
>   
> ●美人キャスターの朝霧さやかから、ガードの依頼を受けたリョウ。さやかは、自分の働くメガシティTVの社長、ジャック・ダグラスが暗殺された現場を見たことから、犯人のマッドドッグに命を狙われているという。マッドドッグは、さやかを守るリョウの姿を凶悪な殺人犯の映像に加工し放送を。リョウは凶悪犯として指名手配される。それは全て仕組まれた罠で、実はダグラスは生きていた。ダグラスは、かつてのリョウのライバルで、ジャックナイフと呼ばれた男。リョウと再度決着をつけるため、2人が愛した女、サユリをさやかに変装させ、この事件を仕組んだのだった…。  
> [ゲスト：サユリ・クラウディア／声：高山みなみ、ジャック・ダグラス／声：高田祐司]  
> ('99.04.23)  
> →ノベル[＃８](./storyn.md#8)　シティーハンターSPECIAL2 緊急生中継！？凶悪犯 冴羽リョウの最期  
>   
>